\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{upgreek}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}

\title{Вариативность терминологии в нестабильных предметных областях}
\author{
        Александр Петров\\
        Лаборатория Лингвистческих Технологий\\
        Институт Проблем Информатики\\ 
        Российская Академия Наук\\
        \underline{Москва} 
        \and
        Михаил Шарнин\\
        Лаборатория Лингвистических Технологий\\
        Институт Проблем Информатики\\
        Российская Академия Наук\\
        \underline{Москва}
}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
\end{abstract}

\section{Введение}
Новые предметные области в современном мире развиваются очень быстро и вместе с предметными областями развивается и язык, описывающий эти предметные области.
Быстрое развитие языка приводит к тому, что терминология в этих предметных нестабильна: термины для обозначения одной и той же сущности могут сильно варьироваться среди разных групп людей и с течением времени. Далее по тексту статьи такие сущности будут называться \textbf{нестабильными}.

Нестабильность терминологии в развивающихся предметных областях сильно затрудняет автоматический анализ текста: словари синонимов очень быстро устаревают, а поддержание штата лингвистов, которые будут следить за актуальностью словарей стоит очень дорого. Это приводит нас к задаче автоматического определения нестабильных сущностей. 
Создание метода автоматического определения нестабильных сущностей и терминологии описывающей эти сущности также поможет решить следующие задачи:

\begin{enumerate}
\item Автоматическое определение времени написания текста. Если известно какой терминологией люди пользовались в разные времена, то по используемым в тексте терминам можно определить примерную дату написания текста.

\item Автоматическое определение к какой из смежных предметных областей относится текст. Если в смежных предметных областях одна и та же сущность называется по-разному,  то можно попытаться автоматически понять какая предметная область является более близкой для автора текста.

\end{enumerate}

\subsection{План}
Ниже представлено краткое описание структуры статьи.\\

Раздел~\ref{problem definition} описывает формальную постановку задачи, которую авторы планируют решить.

Раздел~\ref{previous work} содержит описани предыдущих работ по  тематике проблемы.

В разделе~\ref{apporoach} описан предлагаемый авторами подход к решению задачи.

Предварительные результаты работы описаны в разделе~\ref{results}.

Рездел~\ref{ways to continue} описывает дальнейшие работы, которые планируется провести в рамках работы над задачей.

\section{Постановка задачи}\label{problem definition}

\section{История вопроса}\label{previous work}

\section{Подход к решению задачи}\label{apporoach}

\section{Предварительные результаты}\label{results}

\section{Направления исследований}\label{ways to continue}

\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{biblio}

\end{document}
adsfasd  
